澳門下月正式實施《網絡安全法》

【#商業熱話】澳門下月正式實施《網絡安全法》

澳門特區《網絡安全法》將在下月22日開始實施，手提電話用戶要實名登記。

早前，澳門特區郵電局局長劉惠明表示，法律生效後，手提電話用戶仍可自行購買預付卡，當激活電話卡時需於指定單位或手機應用程式實名登記，而於法律生效前使用中的預付卡需於 180天內完成實名登記手續，否則會被停止服務。

澳門政府為配合《網絡安全法》生效，建議一份《修改司法警察局》法律草案，將涉及資訊網絡安全和國家安全犯罪列入司警權限。司警局將新增保安廳、國家安全情報工作廳、國家安全罪案調查處、恐佈主義罪案預警及調查處等特定附屬單位。行政長官可豁免公布這些特定司警人員晉升、開考、任用等名單，原因是他們的工作涉及跟蹤犯罪分子，或部分工作內容慣常需秘密偵查，希望可保障他們人身安全。

網站全文：

—————————
上網實名登記

澳門市

澳門真係好撚廢

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

每年一萬蚊嘅代價

垃圾澳門

澳門村

唔反抗嘅後果！
傻鳩澳門羊

中国廣東省珠海市澳門區